<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>opgaver on</title><link>https://nordinmp.github.io/noter/tags/opgaver/</link><description>Recent content in opgaver on</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><atom:link href="https://nordinmp.github.io/noter/tags/opgaver/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>20-40</title><link>https://nordinmp.github.io/noter/notes/Opgaver/20-40/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://nordinmp.github.io/noter/notes/Opgaver/20-40/</guid><description>Læg særligt mærke til dokumentars første 6 minutter Introen er cute, og noget af det er lavet med lejetøj Efter introen giver han en meget visuel demonstration i hans hus Efter det begynder han at snakke om at det ikke alt er dårligt, men at der er folk som faktisk gør en forskel Så snakker han med nogle små børn starten handler meget om børn, og deres tanker Hvordan oplever verden ifølge dokumentaren klimaforandringer?</description></item><item><title>bevaringsværdige monumenter</title><link>https://nordinmp.github.io/noter/notes/Opgaver/bevaringsv%C3%A6rdige-monumenter/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://nordinmp.github.io/noter/notes/Opgaver/bevaringsv%C3%A6rdige-monumenter/</guid><description>https://www.altinget.dk/arktis/artikel/lektor-statuer-skal-bidrage-til-den-positive-fortaelling-om-et-faelles-vi
Hvilke kriterier opstilles der for at vurdere et monuments bevaringsværdighed
man kan tjekke dens historie. &amp;rsquo;et fælles vi&amp;rsquo; - noget positivt 4 Kategorier - monumentets materialitet historisk person er placeret på en bænk på et torv (folkelighed) ved siden af en kirke (religiøs kontekst) i midten af en plads (magt) på toppen af et fjeld (dominans) Hvis det tilbyder kulturarv (pyramider) Hvorfor er statuen af Anker Jørgensen bevaringsværdig</description></item><item><title>den anden stemme</title><link>https://nordinmp.github.io/noter/notes/den-anden-stemme/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://nordinmp.github.io/noter/notes/den-anden-stemme/</guid><description>Grønlænderene er dumme og inkompetente, da det er hvad de har fået af vide hele deres leve tid. nogen af de ting som gør dem dårligere end Europa er at de ingen kultur har, og haft en dårligt opdragelse.</description></item><item><title>En beskidt sag</title><link>https://nordinmp.github.io/noter/notes/Opgaver/En-beskidt-sag/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://nordinmp.github.io/noter/notes/Opgaver/En-beskidt-sag/</guid><description>Optag design step to step Besøger sin ven, for at finde problemer med at bo i lejligheder det kan være træls at papir og plast kan flyve væk Hun kan ikke lave en universel løsning for dem der bor i lejlighed og hus huse: går ud med skrald for at gå ud med skrald lejlgihed: går ud fordi man skal afligvel ud</description></item><item><title>Historie i brug s. 11-20 og 26-31.pdf (AI)</title><link>https://nordinmp.github.io/noter/notes/Opgaver/Historie-i-brug-s.-11-20-og-26-31.pdf/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://nordinmp.github.io/noter/notes/Opgaver/Historie-i-brug-s.-11-20-og-26-31.pdf/</guid><description>[[notes/historiebevidsthed|historiebevidsthed]] [[notes/historieskabt og historieskabende|historieskabt og historieskabende]] [[notes/historiebrug|historiebrug]] PDF: Hej og velkommen til denne spændende PDF om historie! I denne fil vil du lære om, hvordan vores fortolkning af fortiden, nutiden og fremtiden formes i en vej.</description></item><item><title>Kildekritik (tekst)</title><link>https://nordinmp.github.io/noter/notes/Opgaver/Kildekritik-tekst/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://nordinmp.github.io/noter/notes/Opgaver/Kildekritik-tekst/</guid><description>PDF: Hej og velkommen til denne PDF om kildekritik! Her vil du lære om vigtigheden af at bevare en kritisk holdning til kilderne og hvordan historikere arbejder med tekstanalyse.</description></item><item><title>Letter from train</title><link>https://nordinmp.github.io/noter/notes/Opgaver/Letter-from-train/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://nordinmp.github.io/noter/notes/Opgaver/Letter-from-train/</guid><description>Hello Mother and Father.
I just saw the craziest thing Mother. I just saw a metal snake, speeding through the air.</description></item><item><title>Nationalromantikken (virtuel opgave)</title><link>https://nordinmp.github.io/noter/notes/Opgaver/Nationalromantikken-virtuel-opgave/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://nordinmp.github.io/noter/notes/Opgaver/Nationalromantikken-virtuel-opgave/</guid><description>Vigtige træk ved nationalromantikken:
National identitet: Nationalromantikken fokuserede på at styrke og fremhæve nationale identiteter, kultur og historie som reaktion på politiske og kulturelle udfordringer.</description></item><item><title>reaktionshastighed (kursus)</title><link>https://nordinmp.github.io/noter/notes/Opgaver/reaktionshastighed/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://nordinmp.github.io/noter/notes/Opgaver/reaktionshastighed/</guid><description>Kursusarbejde i reaktionshastighed
1. Giv eksempler fra hverdagen på kemiske reaktioner, der er henholdsvis hurtige og lanmgsomme.
Mán kan sige rust er en langsom reaktion</description></item><item><title>Summary of Billy Elliot</title><link>https://nordinmp.github.io/noter/notes/Summary-of-Billy-Elliot/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://nordinmp.github.io/noter/notes/Summary-of-Billy-Elliot/</guid><description>The first part is about the brother and sister talking about them not having a job, they talk about Billy not having a mother and that he needs one.</description></item><item><title>Teknologier i holocaust</title><link>https://nordinmp.github.io/noter/notes/Teknologier-i-holocaust/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://nordinmp.github.io/noter/notes/Teknologier-i-holocaust/</guid><description>Hvilke teknologier bruges der ![[notes/attachments/Pasted image 20240112094725.png]] Hvem er Bauman? Zygmunt Bauman var en polsk-engelsk sociolog og filosof. Som professor i sociologi publicerede han gennem årene over et bredt spektrum af felter: arbejderklasse, forbrugerisme, Holocaust, flydende modernitet og postmodernitet, kritisk sociologi og kultur.</description></item><item><title>The Origin of stuff</title><link>https://nordinmp.github.io/noter/notes/The-Origin-of-stuff/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://nordinmp.github.io/noter/notes/The-Origin-of-stuff/</guid><description>Hvor kommer det første toilet fra? Hvad betyder ordet? What is a toilet
maybe stoneage
But its pakistan where they go modern</description></item><item><title>vikingetiden</title><link>https://nordinmp.github.io/noter/notes/Opgaver/vikingetiden/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://nordinmp.github.io/noter/notes/Opgaver/vikingetiden/</guid><description>Danmark har altid været et sø land
hvad gjorde os til &amp;ldquo;pirater&amp;rdquo; 1300 år side slut jernalder vi har ikke et landenavn, og flere konger største delen af befolkningen var bønder, og boede i byer ud til vandet Det er meget status opdelt - folk bor hver for sig Mange børn dør, og folk dør omkring 35-40 årige selvom man spiste &amp;ldquo;sundt&amp;rdquo;, som består af grød år 700, har vi kun sejlet omkring kysten, men større sejl betyder nye horisonter sejlet er meget vigtig for vikinger lige så vigtig som computeren for os det kræver røv meget ulv startede med bare at blive brugt til handel med nordmænd som gevir Vi for øjne for guld og rigdom 793 første gang om et vikingeangreb - et lille kloster i England - det var et kloster fordi det er nemt - og massere af guld - De andre lande ville ikke angribe kirker og klostre, fordi de respekterede gud og kristendom - det gjorde hedninge ikke dette gjorde de i 300 år - Ingen ved hvorfor vi begyndte på dette, for det gik godt i her hjemme - Det viste mod, og ære, at tage ud på rejser Efter angrebet på klosteret blev det større - 2 slags 1.</description></item></channel></rss>