<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>opgaver on</title><link>https://nordinmp.github.io/noter/tags/opgaver/</link><description>Recent content in opgaver on</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><atom:link href="https://nordinmp.github.io/noter/tags/opgaver/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>bevaringsværdige monumenter</title><link>https://nordinmp.github.io/noter/notes/Opgaver/bevaringsv%C3%A6rdige-monumenter/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://nordinmp.github.io/noter/notes/Opgaver/bevaringsv%C3%A6rdige-monumenter/</guid><description>https://www.altinget.dk/arktis/artikel/lektor-statuer-skal-bidrage-til-den-positive-fortaelling-om-et-faelles-vi
Hvilke kriterier opstilles der for at vurdere et monuments bevaringsværdighed
man kan tjekke dens historie. &amp;rsquo;et fælles vi&amp;rsquo; - noget positivt 4 Kategorier - monumentets materialitet historisk person er placeret på en bænk på et torv (folkelighed) ved siden af en kirke (religiøs kontekst) i midten af en plads (magt) på toppen af et fjeld (dominans) Hvis det tilbyder kulturarv (pyramider) Hvorfor er statuen af Anker Jørgensen bevaringsværdig</description></item><item><title>Historie i brug s. 11-20 og 26-31.pdf (AI)</title><link>https://nordinmp.github.io/noter/notes/Opgaver/Historie-i-brug-s.-11-20-og-26-31.pdf/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://nordinmp.github.io/noter/notes/Opgaver/Historie-i-brug-s.-11-20-og-26-31.pdf/</guid><description>[[notes/historiebevidsthed|historiebevidsthed]] [[notes/historieskabt og historieskabende|historieskabt og historieskabende]] [[notes/historiebrug|historiebrug]] PDF: Hej og velkommen til denne spændende PDF om historie! I denne fil vil du lære om, hvordan vores fortolkning af fortiden, nutiden og fremtiden formes i en vej.</description></item><item><title>Nationalromantikken (virtuel opgave)</title><link>https://nordinmp.github.io/noter/notes/Opgaver/Nationalromantikken-virtuel-opgave/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://nordinmp.github.io/noter/notes/Opgaver/Nationalromantikken-virtuel-opgave/</guid><description>Vigtige træk ved nationalromantikken:
National identitet: Nationalromantikken fokuserede på at styrke og fremhæve nationale identiteter, kultur og historie som reaktion på politiske og kulturelle udfordringer.</description></item><item><title>vikingetiden</title><link>https://nordinmp.github.io/noter/notes/Opgaver/vikingetiden/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://nordinmp.github.io/noter/notes/Opgaver/vikingetiden/</guid><description>Danmark har altid været et sø land
hvad gjorde os til &amp;ldquo;pirater&amp;rdquo; 1300 år side slut jernalder vi har ikke et landenavn, og flere konger største delen af befolkningen var bønder, og boede i byer ud til vandet Det er meget status opdelt - folk bor hver for sig Mange børn dør, og folk dør omkring 35-40 årige selvom man spiste &amp;ldquo;sundt&amp;rdquo;, som består af grød år 700, har vi kun sejlet omkring kysten, men større sejl betyder nye horisonter sejlet er meget vigtig for vikinger lige så vigtig som computeren for os det kræver røv meget ulv startede med bare at blive brugt til handel med nordmænd som gevir Vi for øjne for guld og rigdom 793 første gang om et vikingeangreb - et lille kloster i England - det var et kloster fordi det er nemt - og massere af guld - De andre lande ville ikke angribe kirker og klostre, fordi de respekterede gud og kristendom - det gjorde hedninge ikke dette gjorde de i 300 år - Ingen ved hvorfor vi begyndte på dette, for det gik godt i her hjemme - Det viste mod, og ære, at tage ud på rejser Efter angrebet på klosteret blev det større - 2 slags 1.</description></item></channel></rss>