<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>noter on</title><link>https://nordinmp.github.io/noter/tags/noter/</link><description>Recent content in noter on</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><atom:link href="https://nordinmp.github.io/noter/tags/noter/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>1984</title><link>https://nordinmp.github.io/noter/notes/1984/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://nordinmp.github.io/noter/notes/1984/</guid><description>George Orwell George Orwell was born as Eric Arthur Blair, 25 June 1903 in Motihari, Bengal where Orwell&amp;rsquo;s father was a British colonial civil servant.</description></item><item><title>20-40</title><link>https://nordinmp.github.io/noter/notes/Opgaver/20-40/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://nordinmp.github.io/noter/notes/Opgaver/20-40/</guid><description>Læg særligt mærke til dokumentars første 6 minutter Introen er cute, og noget af det er lavet med lejetøj Efter introen giver han en meget visuel demonstration i hans hus Efter det begynder han at snakke om at det ikke alt er dårligt, men at der er folk som faktisk gør en forskel Så snakker han med nogle små børn starten handler meget om børn, og deres tanker Hvordan oplever verden ifølge dokumentaren klimaforandringer?</description></item><item><title>Agerbrugsevolution</title><link>https://nordinmp.github.io/noter/notes/Opgaver/Agerbrugsevolution/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://nordinmp.github.io/noter/notes/Opgaver/Agerbrugsevolution/</guid><description> His. dk Harahi Men. domesticere Hvede domesticere Man for stabilitet og sikkerhed dårligere kost, mere arbejde, dårlig ryg [[Antropocentrisk]] Men vi bliver flere - men har vi det godt man er tjener til hveden Langsom udvikling, og det er dårligt, i starten var det godt fordi vi fik alt det gode, men efter nogle år har vi brugt for mange ressourcer på det, og er blevet fastlåst Man kan også sammenhænge det med vores liv i dag, da vi er slaver til kapitalisme og at aftale en masse lån Anti-antropocentrisk</description></item><item><title>analyse vurdering diskussion</title><link>https://nordinmp.github.io/noter/notes/analyse-vurdering-diskussion/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://nordinmp.github.io/noter/notes/analyse-vurdering-diskussion/</guid><description>Det er meget tekstnært så det er vigtigt at bruge mange eksempler fra teksten.
4.1 Man kan starte med at skrive metaforer.</description></item><item><title>Empire - doing good</title><link>https://nordinmp.github.io/noter/notes/Opgaver/Empire-doing-good/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://nordinmp.github.io/noter/notes/Opgaver/Empire-doing-good/</guid><description/></item><item><title>En beskidt sag</title><link>https://nordinmp.github.io/noter/notes/Opgaver/En-beskidt-sag/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://nordinmp.github.io/noter/notes/Opgaver/En-beskidt-sag/</guid><description>Optag design step to step Besøger sin ven, for at finde problemer med at bo i lejligheder det kan være træls at papir og plast kan flyve væk Hun kan ikke lave en universel løsning for dem der bor i lejlighed og hus huse: går ud med skrald for at gå ud med skrald lejlgihed: går ud fordi man skal afligvel ud</description></item><item><title>navitas</title><link>https://nordinmp.github.io/noter/notes/Opgaver/navitas/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://nordinmp.github.io/noter/notes/Opgaver/navitas/</guid><description>Udfordringer begrænset ressourcer energiforsyning, energiforbrug, materiale og genbrug miljøproblemer global opvarmning sundhed giftighed og partikler øget produktivitet indeklima fødevaremangel [!</description></item><item><title>reaktionshastighed (kursus)</title><link>https://nordinmp.github.io/noter/notes/Opgaver/reaktionshastighed/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://nordinmp.github.io/noter/notes/Opgaver/reaktionshastighed/</guid><description>Kursusarbejde i reaktionshastighed
1. Giv eksempler fra hverdagen på kemiske reaktioner, der er henholdsvis hurtige og lanmgsomme.
Mán kan sige rust er en langsom reaktion</description></item></channel></rss>